沈旭暉：香港「對話」後，改變只能來自特首皇恩浩蕩

【國際關係邏輯題：對話平台教訓篇】

1a. 在民主地方，例如法國對話平台，聚焦問題後能交由民主制度表決，可以換總統，可以換政制，可以換議員。
1b. 香港「對話」後，任何改變不可能由民間促成（否則運動根本不會出現），只能來自特首皇恩浩蕩，也就是不會有改變。

2a. 在民主地方，例如法國對話平台，能表述一切制度問題，像建立「第六共和」。
2b. 香港對話平台，一句KO「自治就不是一國兩制」，可能改變的只能是街坊議題。

3a. 在民主地方，對話就是對話。
3b. 在沒有民主制度的地方，只能依靠「行政吸納」來「代表」民意，說明最終的獨裁決定參考了「在社會具廣泛代表性的各界」，有了「民主元素」，而公告天下現場直播的「對話」，正是這種掩飾威權的「行政吸納」手段的一部份。

4a. 在民主地方，對話可以做agenda setting，但媒體不需要積極配合，因此散水成效緩慢，要做足一萬多場。
4b. 在沒有民主制度的地方，政府通過「對話」能搶奪agenda setting 權力，絕大多數媒體會積極配合，製做話題，令政府處於下風三個月後第一次反客為主。

#兩個月前提左
#經一事蔡一智

Source: 沈旭暉Facebook

都話應該杯葛個對話會
林鄭新瓶舊酒
仲有班人話要趁機會質佢
俾佢帶住走

831

香港人係咁
好撚鍾意作賤自己
不惜累全部人一齊輸

唔好理林鄭啦，不如入黎同我激情對話啦

[終極攻略]點樣做會贏? 一齊學習戰爭同戰略

我想引三句野黎同你講點解要入上面條link:

「戰爭不過是一種較大規模的決鬥而已，……一種強迫敵人遵從我方意志的行動。」- 克勞塞維茨 (Carl Von Clausewitz)
「戰爭不過是政治用其他手段的延續。」- 克勞塞維茨 (Carl Von Clausewitz)
「我必須研習政治與戰爭，我們的下一代方能有修習數學和哲學的自由。」 - 約翰亞當斯 (John Adams)

在場無人嗌口號就已經註定係失敗